美軍偵察機 飛越台灣北部

節錄

美軍偵察機 飛越台灣北部

■RC-135W是美國空軍電子偵察機隊主力。資料圖片

美國加強對台售武之際，美國太平洋空軍司令部向外媒證實，美軍一架電子偵察機周二飛越台灣北部，引起外界關注。台灣軍方低調處理，稱周二並無美軍相關戰機飛越台灣本島上空。台軍知情人士透露，當天美軍軍機的確有進入台灣的航空識別區，但未進入台北上空。與此同時，多個航空觀察賬號昨指出，美國空軍一架電子偵察機昨亦飛越台灣北部，但消息有待證實。

外媒《The Drive》報道，美國太平洋空軍司令部人員稱，美軍RC-135W電子偵察機周二（20日）確實飛越台灣北部，並稱這項飛行是「非常不尋常」，。。。。。。。。。。。

此外，航空觀察賬號「東京雷達」昨在Twitter發帖引述消息指一架RC-135W電子偵察機昨在台北陽明山3.25萬呎的上空飛過，。。。。。。。。。。

台軍演或試射自研導彈

。。。。。。。。。。。中科院表示，從九鵬基地朝太平洋射擊，劃定的危險範圍有兩大區域，一是從九鵬基地往東100公里內，最大彈道高度2.5萬呎；另一彈道從九鵬往東超過蘭嶼再轉北至宜蘭，長度300多公里，高度無限制。

台灣蘋果新聞網/台灣英文新聞/中央社